# نسخه‌ی ۲.۲ تراکتور

بلاخره بعد از بد قولی‌های پیاپی ما، این نسخه منتشر شد.  
این نسخه از نظر تغییرات، هم اندازه نسخه ۲ بود که نشون میده سعی کردیم بسیاری از مشکلات رو حل کنیم و چیزای جدید به اسکریپت اضافه کنیم.تقریبا ۱۷ تغییر عمده و جزیی داشت که همگی باعث بهتر شدن نصب تور و پیکربندی‌ برنامه‌هایی که از طریق اسکریپت نصب میشد خواهد شد.  
تغییرات رو میتونید از این آدرس ببینید:  
[تغییرات](https://gitlab.com/GNULand/TraktorPlus/Traktor/blob/master/CHANGELOG)

یه مشکل جدی که تراکتور و کلا خود اوبونتو داشت این بود که بعد از نصب اسکریپت، DNS میریخت بهم و عملا اتصال به اینترنت رو سخت می‌کرد و گاهی باعث اذیت شدن بسیاری از کاربرا میشد. البته این مشکل راه‌حل داشت ولی خب برای کسایی که بلد نبودن چجوری مشکل رو حل کنن واقعا دردسر ساز شده بود.  
باگ DNS رو ما از اولین نسخه تراکتور داشتیم، اونجا سعی کردیم حلش کنیم که حل شد، اما نسخه ۱۷.۱۰ اوبونتو که منتشر شد، به دلیل حذف بسته‌ی resolvconf مجددا این مشکل برگشت و خیلی هم جدی بود مشکل.  
خب توی بروزرسانی این نسخه که تقریبا نصف بیشتر وقت من\(بیشتر که چه عرض کنم، کل وقت من رو\) رو همین حل مشکل DNS گرفت، سعی کردم مشکل DNS رو کلا حل کنم.  
به ظاهر که موفق بودم، حداقل توی سیستم خودم و دوستام. باید منتظر بازخورد دوستانی که استفاده می‌کنن از نسخه جدید موند تا ببینیم مشکل حل شده یا نه، پس اگر مشکلی بود به [این](https://gitlab.com/GNULand/TraktorPlus/Traktor/issues) آدرس سر بزنید و یه issue باز کنید و اطلاع بدید. فارسی هم نوشتید فدای سرتون :\)

یه کار دیگه که توی DNS انجام دادیم این بود که از Tor DNS و OpenDNS هم پشیبانی کنیم. یعنی از این به بعد با نصب تراکتور، علاوه بر dnscrypt-proxy، این Tor DNS و OpenDNS هم فعال خواهند شد.

اینطوری باعث میشه مقدار زیادی ناشناسیتون افزایش پیدا کنه.

یه ابر باگ هم مربوط به apt میشد مخصوصا موقع بروزرسانی مخازن، که این رو هم حل کردیم.  
اسکریپت رو بطور کل دقیق‌تر کردیم، بقول خودمون هوشمند‌ترش کردیم که جایی خطا بود درست پیغام بده.

راستی، به دلیل اختلالاتی که ممکنه بعضا موقع اجرای تراکتور پیش بیاد مثل قطع و وصلی اینترنت\(چون این روزا وضعیت نت یکم ناپایدار شده\) یا سیخونک‌هایی که حکومتمون داره به تور و پل‌هاش میزنه، باعث میشه بعضی اوقات تور درست استارت نشه و این مشکل راه‌حل ساده‌ای داره. اونم اینه که سرویس تور رو مجددا استارت کنید.  
مثلا اگر موقع نصب توی این بخش بود: Tor is trying to establish a connection. This may take long for some minutes. Please wait... . دستور زیر رو بزنید و منتظر بمونید:

```
$ sudo service tor restart
```

منطقا مشکل باید حل بشه بعدش.

اگر مشکلی دیدید یا پیشنهادی داشتید در این مورد، لطف کنید در بخش [Issue](https://gitlab.com/GNULand/TraktorPlus/Traktor/issues) گیت‌لب تراکتور مطرح کنید.



موفق باشید... :\)



